Tulliwa kohtu ette Moisa monamehhe Juhhan Tens Juhhan Tiirman Kärsna Ido Kaipsiwa Kassi körzimehhe Juhhan Petersoni pääle, et nemma ommawa wõtnu Juhhan Petersoni Lehm ommast niitmadda nidüst kinni.
Kutsuti ette J. Petersoon n. sai nöutus, kas lehm nidün olli, Peterson wastas ? lehm olli kül länu nitü ent minno naine läts ökwa takkan tahtis ärrä aajada ja nemma es olle lasknu nink olliwa mäele aajanu kinni, sis lätsi minna essi perra nink nemma ka es anna lehma ärrä muido kui massa kolm rubla, minnol es olle ni paljo rahha ütten rubla olles ma sis kül masnu ent nüüd minna ei massa, mes nemma lehma kätte es anna ja pälegi wäggisi minno naise käest lehm aijewa. Moonamehhe anniwa tunnistaija ülles kes omma nännu kui lehm niidün olnu: Daniel Lük.
Kutsuti ette Daniel Lük nink küssiti ? Kas sinna näijet kui Petersoni lehm niidun olli, Daniel Lük tunnistas: lehm tulli kül läbbi lombi sinna niitü ja naine tulli lombi weerde, es tahha läbbi lombi minna ja ni kawwa tulliwa Moonamehhe nink wöttiwa lehm kinni muud minna ei tija.
Otsus? Kohhus moistis D. Lük tunnistusse pääle: J. Peterson peap neile kolmele üllewan nimetedu Moonamehhile lehma Kinniwötmisse eest üts rubla höbbet masma.
Juhhan Peterson es olle moistmisega rahhul pallus protokol wälja, mis sai antus ilm keelmata.
Pääkohtomees Jakob Konts XXX
Abbi Jaan Petso XXX
Abbi Jaan Wisk XXX
Kidijerwel sel 30. Augustil 1868
